醫生涉非禮女助護 「拍pat pat似give me five」

醫生涉非禮女助護 「拍pat pat似give me five」

■林偉光（中）昨應訊後由親友陪同離開法院。何頴賢攝

【本報訊】曾因在名片虛報學歷而被譴責的西醫林偉光，涉在𨋢內及診所辦公室內胸襲女助護及拍打她臀部，被控3項非禮罪受審。女助護供稱事發後哭泣，林當面向她解釋，平時拍她臀部是有如「完成工作後give me five（擊掌）」。辯方反指女助護因涉嫌偷藥及擅用激光儀器美容及脫毛，林才召她入辦公室問話。

已辭任香港醫療美容醫生協會副主席的被告林偉光（48歲）昨否認於去年7月9日，在中環士丹利街一大廈的升降機內非禮女子X，及同年8月3日在同一大廈的診所內兩次非禮X。中五學歷的X在屏風後作供，她案發前10個月入職被告診所做醫護助理，林妻是老闆娘。X在去年8月胸襲同日離職。

一日內拍胸拍臀X稱7月9日上班時巧遇被告，她按掣保持𨋢門開啟並說：「林醫生行快啲啦！如果遲到，你老婆會扣錢㗎。」被告笑笑口但沒回應。升降機即將停定、兩人未出𨋢之際，她感到臀部被拍一下，但不大力沒痛楚，當時𨋢內只有被告，站在她左後方。她稱當時用肩膊孭住手袋，手袋底部及腰。她受襲後驚慌及羞愧，想盡快出𨋢。

8月3日早上，X指被告叫她入辦公室協助找電話，被告突舉手「拍落我個胸度」，當時兩人面對面，相隔一個身位，她嚇得向後退。她入廁所致電男友，男友建議報警，但她怕失工作稱要想清楚。

約兩小時後，被告再叫X入辦公室傳輸照片入電腦，讓椅子給她坐，交接位置之際X感到臀部被拍一下，她轉頭望，看不到甚麼接觸臀部。當時被告在她身後，兩人相距僅一至兩隻手掌。X說：「我覺得佢越來越過份，同一日侵犯我兩次。」故決定報警，後在員工休息室哭。同事來了解，被告到場對X說：「我哋最近工作多咗，平時拍你pat pat好似完成工作後give me five咁。」X之後再沒上班。

辯方播放兩人7月9日出𨋢片段，顯示X孭的是環保袋，長度及臀，質疑X記不清楚細節；又指片段顯示被告雙手皆拿着東西，要拍臀便先要將物件放在地上，X看片後同意。聆訊今續。

在英國劍橋大學取得文學學士及文學碩士的林偉光，2008年被衞生署巡查揭發其中環診所沒妥善保存危險藥物紀錄，被罰款3.3萬元；其後遭投訴名片虛報是醫科學士及醫科碩士，於2010年遭停牌兩個月。

案件編號：ESCC3928/16

■記者伍嘉豪

上一則: 稱上屆定申報機制 錯不在曾

下一則: 助護認開激光機自行脫毛

助護認開激光機自行脫毛 呢單

鼓勵下你姐

在英國劍橋大學取得文學學士及文學碩士的林偉光，2008年被衞生署巡查揭發其中環診所沒妥善保存危險藥物紀錄，被罰款3.3萬元；其後遭投訴名片虛報是醫科學士及醫科碩士，於2010年遭停牌兩個月。

即係佢無讀過醫但又有醫生牌

真。勞資糾紛

點解唔話個護士屈佢？因為鬧佢偷嘢用？咩打蘿柚鼓勵啊，同個警司用手臂延伸拍打一樣戇撚鳩

同問

48歲(非禮)

醫生:Give me five?
護士: YA!

擅自脫毛想屈人

All undergraduate courses at the University of Cambridge lead to a single degree, the Bachelor of Arts.

被告到場對X說：「我哋最近工作多咗，平時拍你pat pat好似完成工作後give me five咁。」

即係認左?

諗起方唐鏡

平時工作量大會give me five?

漲知識了

圖